# skillbox-diploma

## Как развернуть приложение на сервере в облаке:
1. Зарегистрировать gitlab-runner
2. Заполнить значения констант SERVER_IP, SERVER_USER и SSH_PRIVATE_KEY. Эти константы находятся в настройках CI/CD
3. При внесении изменений в ветку uat запускается pipeline, который помимо сборки и тестирования приложения развернет его на хосте, который указан в переменной SERVER_IP

## Runtime
Приложение отвечает по 3 эндпоинтам:  
* /health - 200 ok
* /metrics - в формате метрик для prometheus, включая счётчик запросов в основной эндпоинт `skillbox_http_requests_total`
* / - основной эндпоинт, возвращающий часть запроса и генерирующий строчку лога.

## Как работать с приложением без docker:  
1. Установить golang 1.16
2. Установить зависимости:

   ```shell
   go mod download
   ```

3. Запустить тесты:
   ```shell
   go test -v ./...
   ```
4. Собрать приложение:
   ```
   GO111MODULE=on go build -o app cmd/server/app.go
   ```
5. Запустить его:
   ```shell
   ./app
   ```
